控罪地點四個街口外被捕 涉十•一非法集結 兩女撤控獲訟費

控罪地點四個街口外被捕
涉十•一非法集結
兩女撤控獲訟費

去年10月1日抗爭遍地開花，黃大仙爆發嚴重警民衝突。資料圖片

【本報訊】反送中運動至今八個月，警方一直被批評濫捕濫告，先後已有十多名被告獲撤控，昨再多兩人。兩名被指去年十•一在黃大仙非法集結的17歲女學生，提堂五個月後昨獲律政司撤回起訴。控方反對給被告訟費，指兩人於警方驅散時被捕，且攜帶豬嘴、口罩和T恤，裝束與示威者無異，自招嫌疑。辯方反駁指兩女生身處所謂的非法集結地點三、四個街口以外，控方因無有力證據推論兩人犯案，才會撤控。裁判官最終批准訟費申請。

記者：楊思雅

案發於去年10月1日，民陣發起的「十一國殤」遊行雖遭警方反對，但無阻數十萬市民走到街頭抗爭，煙火蔓延多區，警方更首度用實彈射擊學生，瘋狂拘捕269人，包括本案兩名分別姓梁和姓呂的17歲女學生。

兩人原被控一項非法集結罪，指她們與另外九人在鳳德道及盈鳳里參與非法集結。同案被告包括工程師、私家註冊護士及教學助理，餘下皆是學生，最年幼的年僅14歲。案件自去年10月3日首度提堂後兩度押後，待警方進一步調查和索取法律意見，原訂上月6日再訊，惟因武漢肺炎而押後，有待排期。兩人一案昨於西九龍裁判法院緊急提堂，控方撤回起訴。

控方指藏口罩T恤招嫌疑

辯方提出訟費申請，但控方反對，指警方當日在鳳德道進行驅散行動，於附近拘捕兩名被告和另外九人，當時兩人形迹可疑，其中梁躲在一塊鐵牌後方，呂則正在逃跑。警方在梁身上撿獲豬嘴、口罩和一件T恤；呂身上亦有口罩和T恤，控方指兩人的裝束與一般示威者無異，可謂自招嫌疑。

辯方反駁，兩人被捕的地方與所指控非法集結的地點相距三、四個街口，當時並無堵路或縱火行為，可見控方並無有說服力的證據推論兩人犯案，於是才會撤控。其中梁的律師指，梁被捕時身旁有一名女子，該女子沒被捕或被控，可見單憑身處現場不足以構成非法集結，呂的律師則指，呂當時穿灰色衫，並非一般示威者所穿的黑色衫，身上亦無豬嘴。

主任裁判官羅德泉最終批准兩人的訟費申請，呂可得2.8萬元，由於梁的訟費超過裁判法院可批出的最高三萬元限額，將交由區院聆案官處理。兩人散庭後在母親陪同下離開。

案件編號：WKCC3817/20

竟然係羅官

放生幾個 5毛就可以空群而出話香港仲有法治
冇法治點會咁

傻啦 因為美帝近了

有險可守仲有人會信法治 呢下天真過天真嬌

俾美帝制裁 你估小嘢

又因為證據不足撤控，劣政司呢個部門，比黑驚更加需要重組

呢兩個手足比狗拘留左幾耐？
撤控都受屈左幾個月

美國都放風4月做野，唔理真定假，無理由唔扮下有法治，扮兩個月過左骨先再講

民間懲處名單 林鄭李家超上榜